唔識渣筷子真係好撚柒

望到d人唔識渣筷子就覺得柒
又唔係難 點撚解學都唔肯去學
明明識渣夾野方便好多
屌你唔識渣果d食麵又爬又撩
望撚到都覺得嘔心
核突到 食野又淨係識一味吉吉吉
唔該 學下啦

唔係話識左會咩咩咩 而係點解做左咁多年人
連d外國都渣得好睇過你地班友

老一輩個班人
係用識唔識渣黎睇個人有冇家教

廢老 揸筷子多 定 揸手提電話多

最撚煩膠個啲係唔識仲覺得自己無問題
問番你轉頭點解要識揸

認同

用刀叉啦仲用筷子

真心on9？

好多情況筷子方便好多

習慣左揸筆咁揸 好想改改唔到

我揸筷子揸錯18年，上到大學決心要改，所以日日食兩餸飯練揸筷子，唔得幾耐就練成啦(我估一個月掛)，練成嗰陣勁自豪，而家連都練埋

利申：而家22歲

用刀叉方便快捷

到而家都唔識渣

打邊爐用咩呀

識揸, 但唔會用正確方法.....因為舊方法由細用到大, 同埋感覺舒服d

冇錯，曾經俾癈老響大型飯局公開批鬥
之後大大聲屌撚到佢收皮
利申：打波篤魚蛋後發唔到力

認真mode,響大廷廣眾下出口串鳩人仲撚低賤

我都唔識

其實我都唔識

喺外國食飯見鬼佬識揸但我竟然唔識
同你一樣迫自己改，好快就改咗

唔識揸筆柒啲囉

就黎三張野 都仲係揸錯 亦都冇諗住學
有時間留返黎做d實際d野好過

細個俾親戚迫學揸筷子 唔識揸唔俾食飯

以前細個揸錯 見到啲人成個拳頭咁覺得好柒
下定決心要學識

細個俾爸媽新戚話揸筷子揸到成個拳頭咁好核突，果時覺得無咩野，仲諗夾到咪得囉
直到中一二果陣有次去飲，伸隻手出去夾野果陣突然意識到原來揸得咁肉酸，點時先決心去改，而家揸得好好

以前女朋友個阿媽唔鍾意人唔識揸筷子
為左見家長就極速鍛鍊,最後成功過骨

有d人唔係唔識渣，而係渣錯手勢，講真，好柒
正如你打籃球，無錯你係射到波，但個射波姿勢樣衰就真係

學識揸筆先啦
99%人都錯手勢

你arm

唔識渣
用啱既手勢反而咩都夾唔到
我都唔想㗎

睇啲人揸筆揸到隻手好似畸形咁，真係好好笑

唔跟傳統揸法有咩問題
正常用到就得啦

咪同d 人食野食到 jap jap 聲都覺得無問題一樣囉

Same
用岩既手勢唔識用力好難夾

小學嗰陣一學就識

我都係呢種渣法 以前特登上網搵黎學

夾到咪得囉

以前不嬲揸錯
之後有排屎忽痕練左兩三星期練到隻手好似成日想抽筋咁
而家好多野都夾到

講到好似會阻住返工搵食咁，但平時就有時間上連登hea
講到明唔學唔改其實無所謂，最on9 係話用嚟做D實際嘢

小學已經識揸筷子食雞翼（凌空拆骨唔係放係碗了了下果隻）

屌你老母我想架？

學唔識左手劍法

真心好撚柒 唔識渣d人夾嘢無力
要扭動手腕力手臂力去夾
成個人扭曲曬 都仲覺得無問題
利申：自幼受嚴格訓練渣筷子

暫時最多人"渣"錯 剪刀筷子 筆筷子 兩者都係格硬喺筷子中後段用單手扯開兩個筷子嘅距離 當目標喺筷子頭中間就用力"年"返埋個筷子 動作實在太似殘障人士無法控制手指 由於完全冇運用槓桿原理 筷子完全無法有足夠空間張開並閉合 做"年"呢個動作嘅時候因為目標物體經常脫落 會同時手腕嘅扭動 但亦無法彌補動作不正確嘅先天問題 目標依然經常墮下 旁觀者往往露出一種 "你做乜鳩"嘅眼神

細佬唔識渣又唔肯改我會屌佢哋唔好用筷子用刀叉 一係改正一係次次都用刀叉自我羞辱 一係餓死咪撚食

學咪得囉屌

屌咪係 我又唔係笑鳩你
只係想你改 食得好睇d
唔想你出醜

我同你一樣 不過係同學屌我先
再教我渣 依家渣到左右手都得
細細個用開刀叉 其實好方便

我細細個自己學，老豆老母都唔識渣

細個用左手 阿媽唔鍾意 逼我右手 夾硬練到右手識用

我都係中學先學 因為交差咁夾係完全無力

根本都夾唔到野
又夾到d野周圍都係

細個呀媽教一次，第二日開始就學識左輕鬆上手

好多廢老話人唔識揸，但係其實自己都唔識揸
利申識揸

用中指托住但好正常咁夾到野 點學都學唔到食指

唔可以唔認 大部分老一輩都識渣

唔單止咁，仲會睇你用左手定右手揸，痴線

見到D人唔識渣筷子夾唔到野會恥笑佢地

左右手呢d就反撚智

講真識得渣筷子真係好睇啲

湯勺

識渣，但係都係覺得用錯方法黎夾舒服啲。
不過錯方法始終係錯方法，例如豆腐、豆 錯方法係難夾/夾唔到。呢個時候會轉返正確方法夾，夾完再用返錯方法食

唔識渣筷子既應該會夾唔到磨菇 花生果啲

識揸可以輕鬆夾豆腐 見到啲人了到爛晒得淡笑

你班仆街又剝削其他人既選擇權

是但啦夾到咪得囉

打邊爐d丸仲會彈到人
夾唔到又要夾

我係渣筆咁渣

本來渣係好似渣筆咁
中學個陣上堂無聊成日用2支筆渣係手夾刷膠 發覺渣筆個方式係夾唔到 之後練練下就渣返正宗方式

夾到咪得，你理得人姐

我本身都唔識揸，老豆老母冇教過我正確揸筷子手勢，夾唔到就篤，十五六歲左右就突然覺醒左無師自通，而家見到有人揸筷子都係揸唔正就發狂
左手揸筷子揸得好開心

蒸水蛋都硬到但銳唔開豆鼓鯪魚

我都係出世天生左手但被逼用右手
但係依家我揸筆揸筷子都係錯手勢

老母教，細個揸錯就搞落嚟

學完可以方便自己都唔學

可想而知依班人係幾撚廢

其實識揸嘅話好易練埋非慣用手
我都係練咗兩星期就學識咗

買尖頭筷子或者韓國平筷子，唔職都迫到識

用到唔係大撚哂

好大個官威呀
點解全世界要跟你個套？

唔識渣筷子不如用手食算

因為你個套無可取之處
而且無禮貌

我都覺得夾到就得啦，唔跟你果套就話人柒

其實好多人唔識揸筷子但夾嘢好過其他人
而個姿勢又唔會核突
其實點解要將一件事統一晒
有人會用打籃球做例子
咁如果嗰個係NBA嘅球星又會點?
可能仲會將嗰個射籃法改名叫XXX式射籃
亦都有人當呢樣嘢係禮貌嘅一種
但認真問有幾多人係覺得可以從揸筷子睇得出一個人有冇禮貌呢？

揸得唔好
了到d食物周圍都係
禮貌？

豆腐、丸類點夾...
夾唔到仲要跌返落碟/爐彈到人嗰下閪...
你吉我無野好講

吉食物都玩食物無分别

呢個只係文化/習俗
識揸筷子都可以冇禮貌 反之亦然

蒸豆腐點吉...

你正正常常夾到都冇問題
但最煩係見到人唔用正宗手勢，夾條菜都又挑又撩

為什麼東北亞國家的平均智商高比較高？理由與使用手有密切的關係。
東北亞地區在文化上有一個共同點，那就是使用筷子。使用筷子時，能運動包含手指在內的三十幾個關節與六十幾個肌肉。這樣的運動會藉由傳達神經訊息來刺激大腦，促進腦細胞發育。孩子因為從小使用筷子，使大腦持續受到刺激，造就了高智商的後天因素。因此包含韓國在內，日本、北韓、臺灣及香港等的國民平均智商指數都很高。

嘩屌啲口水尾

你下次食飯見到隔離枱揸唔啱記得過去話佢無禮貌
可唔可取邊個定？我夾野好過你係咪我個套可取啲？

我夾左廿幾年都無問題

用揸筷子黎打飛機
樓主可悲到

喺街睇見啲人幾十歲都唔撚識揸筷子真係由心底裏恥笑佢
根本學識之後差唔多食咩都想用筷子，只有好少時侯例如食牛排會想用返刀叉
而嗰班垃圾就話自己食到就得，睇住佢地夾件餸都夾到身水身汗真係

講緊去飲呀小朋友
係咪老豆老母未帶過你去飲？

外國人都會尊重華人飲食文化

細個畀屋企人逼用右手 揸到好似筆咁揸
係大個咗用返左手先用返正確手勢
唔明點解有屋企人唔畀你用左手

咁就唔叫識渣啦 知唔知咩叫識渣啊

外國人黎香港食中餐都會學用筷子，你屋企西人黎架？唔洗渣筷子？定用刀叉食飯？

外國人都揸得好過自己個啲唔該反省下

咁你係咪會走去隔離枱屌鳩人亂揸筷子丫柒頭
揸筷子都有得打飛機

認真 學識揸筷子真係好緊要，出街同fd食飯見佢地夾極都唔得就燥，明明好簡單就夾到 佢地跌幾十次先得

至撚憎聽到有人調番轉黎講
話咩夾到野就得 點解要理岩唔岩

我唔會燥，重會心入面恥笑佢到底幾時先夾到舊食物上碗
我已經夾多兩舊佢重係度嘥時間同個舊食物糾纏緊

普通人唔理點揸都算，有啲飲食節目主持喺電視都揸到柒一柒就真係

筷子真係最撚柒既發明

話咩手勢都得總之夾到就得個班現實應該都係啲做事求撚其，是是旦旦嘅垃圾

我學唔識正確方法 一直好想改但改唔到 好彩都夾到嘢食

咁多負評既

Yes
典型無目標無動力廢人

屌你老母唔撚揸好佢？

岩呀
學識左點會覺得以前個錯手勢會舒服

呢個post幾好 鼓勵人揸返好

好多柒頭唔識揸筷子囉

唔識揸筷子都要俾人批鬥
我覺得唔識字既仲柒

唔識渣都唔係廢到咁嫁 身邊唔識渣個D FD都唔會夾唔野

好想知佢地點樣趺幾十次 夾條菜點趺幾十次

識揸筷子都會爬飯又點睇

好撚7，係咪呀

利申拳頭式揸筷子夾野冇難度

你學極都唔識係你廢

屋企人話一定要識，
由細到大都渣筷子渣得好靚，
會比人讚
但其實冇乜力渣
得個睇字

講到全世界得筷子用咁

支那狗就咁，咩都要統一、權力集中

從呢件事更可見支那思維植入每一位支那港豬道

都唔知你地嬲咩
利伸:唔識但唔會夾到周圍都係

你識果啲人弱智應該

我唔係正宗揸都唔會夾到周圍都係

依個post令我諗返起由細到大有啲老一輩好鐘逴逼d後生寫字靚
中學唔少同學尤其係女仔好執著寫字靚 寫個字慢慢黎好似雕塑咁
結果dse乜野通識中西史就收哂皮

咩叫識唔識?
一件工具達到佢既功能就已經可以
識渣筷子搵多d架?

識揸會做李+×

On撚鳩鳩既樓主你都，夾到野未得咯，唔撚識渣又點啊？

我留意過字樣衰個d人普遍學歷幾差

連鬼佬都會學下點正確渣筷子
唔肯學仲覺得無問題串串貢果啲自己反省下

又唔係話必須，不過識渣筷子/識得一手靚字會俾人一個好的印象

去到18歲個陣都唔識正確揸
有次見到細我幾年既ABC表妹都識揸4
所以用左幾個月時間就熟左用

揸錯20年筷子
有次自己食野用筷夾唔到
忽然有想學識用筷子既念頭
用左2個月時間先糾正返

BTW. 人地點揸關你撚事
除非佢柒撚到夾野飛左落你度就可以屌柒佢

我識正確揸筆揸筷子手勢，一開始知道自己錯，所以去學
學完之後覺得都係鐘意用錯果個手勢，果個手勢揸起黎最舒服最就我

我老母話我細個慣用左手，因為佢覺得唔正常，就要我用右手
咁我就自己貪得意用下左手寫字揸筷子，但就無特登練，起碼家下叫右手唔得閒果陣，左手都做到右手七成效果

唔識仲要合理化
又拉埋支那講，日本都用筷子啦，仲多餐桌禮儀，例如唔好吉食品，你唔識揸筷子咪成日要吉又影響人。尤其是我地食飯文化係share一齊夾，所謂入鄉隨俗，鬼佬都學，你自己文化都唔尊重唔學，反而話其他人多餘，一代兩代之後咪玩完？
我覺得要識揸筷子同要識用刀叉一樣咋嘛，唔通啲小朋友揸叉掉轉揸你又話「叉到就得啦，關你撚事咩」？(只係刀叉比較易上手)
唔係要笑鳩你定話咩，但你唔識揸係因為冇練習，屋企人細個冇教你，唔係你智力問題。咁如果你花少少時間練到一生受用嘅野，點解唔肯學呢？唔好合理化自己懶同嫌麻煩就話唔識揸冇問題好嗎？

利申：中三先學識，老豆老母睇慣唔會話，但係堂哥見到就教返。

夾豆腐都得？
唔係雪到實一實果隻

我想講醫生啲字......

以前發明文字都唔係為左要考試，係短時間寫好多野

同人食飯見親人唔識揸都會一野轟落佢隻手度

寫得慢係因為冇認真學過書法
用行書寫字可以又快又靚，老一輩啲人手字大部分都幾靚

感覺同見到唔識襯衫既人一樣
心入面會恥笑

專登架，你估佢地寫返靚字唔得咩

你成個人柒下柒下揸得靚都無用啦

出嚟做嘢之後發現手字醜其實都幾肉撚酸

乜都屌一餐嘅人真心覺得好柒

唔識渣筷子d人通常柒下柒下，連餐飯都成唔掂

咁渣筷子唔係家教係乜野？
唔通上堂會教？

渣筷子係常識

你夾得叻過人地用傳統揸法，得

識渣好撚自豪

外國人食飯都講餐桌禮儀，由外食到內，揸刀揸叉都有特定方法啦。要你跟傳統方法揸筷子有咩問題

唔跟冇問題，柒左啲咁囉

標準係要夾起圓形嘅魚蛋。

夾唔到做乜唔用羹，做乜係要用筷子咁麻煩？明明就無咁方便

連點用筷子都要批鬥，樓豬好嘢
利申 識揸

完全同意 利申 90後

唔識揸=唔識鍛練腦
腦唔鍛練=智商下降
智商下降=黑人

由細到大都唔明識唔識揸有咩分別
利申：錯手勢，少用筷子，食飯用匙羹

用到咪得囉
理撚得人點渣咩

以前老母教我手勢 用到而家
之後做壽司店做先知原來一直都錯
要用快子夾勁細既調味醬同魚生
雖然熟練到正確手勢 但正常食飯改唔到

唔用傳統揸法，但我夾到玉子豆腐嗰啲

唔識渣都要吊

細個老母迫我用筷子夾麥提莎

WFC?

唔識無問題
但應該係要有個想改既心

唔識渣真係無問題

只不過係同檯食飯會覺得你好核突姐
渣到成個拳頭咁都唔知做乜野

因為你大部分人都用右呀，你坐埋同枱食飯果陣你用左手咪撞人地隻右手囉

當你出去同客食飯，唔識揸 夾極都夾唔到，
印象分完全扣曬

跟樓主條片學，打橫幾乎夾唔到 用返自己方法夾，打橫打直正手反手一樣掂
試過同人鬥夾波子，輕鬆取勝

識渣筷子既人，夾粒豆都輕鬆d

兼好輸泄，如果係食美酒佳餚既話你要用多人地一倍成間先夾到舊美食上碗
你好辛苦一扑一碌咁夾到一舊人地已經夾到兩三舊

想學，但係揸岩手勢出唔到力成日手震（利申改左兩三年

唔識渣匙羹?

細個食飯揸筷子揸錯會比老母用對筷子fit尻我隻手
揸筆都係 成日覺得d人係屋企人唔識揸先會教到咁

由細到大都識楂, 因為同枱食飯呀爺教 楂得樣衰, 佢會用筷子大力敲落我地手指頭到....超痛...所以細細個就已經知點樣楂法, 仲有好多禮儀, 好似唔可飛象過河啦
夾餸時唔好亂咁撈同埋夾餸時, 只可以夾自己個邊既食物, 唔係就會被視為無禮貌
有時出街食飯, 見到D 楂筷子楂得好樣衰 真係會偷偷地笑
其實有少少同西餐一樣, 你去到鋸扒時, 有人左手楂刀右手楂叉 都會偷佢

唔識渣快子真係好肉酸 夾爛晒啲食物真係忟
學都唔學 一尾駁嘴 固步自封

唔好同我講渣筷人人唔同夾到就得

岩的手勢得一種 舒服 省力 大方 唔失禮

無錯，唔識揸筷子、唔識揸筆、唔識打字既應該通通捉去人道毀滅

以前夾紅豆綠豆夾到傻
所以細細個就周不時有人讚我叻仔識渣筷子
而家有時見到d靚仔唔識渣筷子都忍唔住問佢地洗唔洗要刀叉匙羹
btw細細個就要學餐桌禮儀，7歲學點用刀叉學到隻食指痛

細個食飯時老豆見我揸錯就打落嚟，打多幾下變到精通

5p字人吔明米得咯=.=

話無問題果d人好厚臉皮
小學雞

我用開叉

我直接用叉你奈我咩何
本身左右都識渣我就係唔用吹咩

用湯匙啦戇鳩

小學老師屌鳩我地呢代唔識渣筷子
之後佢渣住兩枝筆教識全班
到而家到好多謝佢
有時仲會俾長輩讚

你係轟先好講

之前出團食飯 得枱10個得3個識

兩個禮拜會唔會耐得濟
我十幾分鐘就渣到

用野筆啦戇鳩

學揸筆真係難過揸筷子好多

利申：識揸筷子唔識揸筆

其實條友引人落疊姐
引導佢地間接承認乜乜物物
睇到個名有大陸旗都知咩料啦

其實唔難改，睇你肯唔肯改既啫
但揸筆手勢真係冇得改
家教問題

識唔識揸都無問題 自己知就得
唔改就直接話唔想改 夾到黎食未得囉 邊個會真係屌你正確點揸

但係話無時間改既就真係要屌柒你
唔好講到自己想改但係好忙呀改唔到 呢D係俾自己既藉口

由細到大都係叉匙食麵食飯

細個比人笑揸筆咁揸
我不嬲冇咩點理
覺得夾到野咪得囉
到18歲女朋友教我正宗揸法

原來正宗揸法
慳力啲
夾嘢實啲

不過
都係覺得夾到嘢咪得囉
點揸有咩所謂

點解要識
我自己用關你撚事
唔撚影響到你咪得

細個用左手寫字
幼稚園老師唔比
見家長同老豆老母講

係老師面前用右手
佢一背住我即刻用返左手
吹咩

後尾老豆老母都管我唔到

利伸：全左型

其實同打籃球射波一樣
入咪得
點射關你蛋治

好嗱
你話用錯手勢射波
可能會勞損
ok fine

但係揸筷子唔會勞損嗱掛？

你左撇子用返左手又好正常既

所謂既正宗揸筷子
根據個力學
係用最少力夾到最重既嘢
科學根據係啱

但係中國人
死到要將呢樣嘢同禮貌扯上關係
呢樣真係好撚on9囉

睇過一個節目，有個某某專家話渣筷子其實無所謂正唔正確，夾到就得，只有雅唔雅觀既問題

老實講 我真係好少見人連菜都夾唔到

豆腐個D就唔好用筷子啦

咁日本仔鬼佬飲tea唔洗禮儀啦，chur一聲好似飲奶茶咁咪得
人類同動物有分別就係因為人類可教化，有manner。

我同人地去食飯
因為我左撇子
方枱會坐最出
圓枱會自己縮埋手

因為知道自己左撇子
可能會同人地打筷子交
所以自己係配合人地

我覺得呢啲先係禮貌
而唔係因為我隻手點樣去揸筷子

我喺唔識你地個個傳統方法 但喺我夾豆腐 波子叻個好多人 咁其實喺邊個唔識渣？

叻過好多唔識揸筷子嘅人？

禮貌係人類互相尊重既動作
無論咩人種有禮貌大家都會舒服

但係禮貌既細節條件
真實作用有冇考究過？

唔係話一句禮貌就係啱晒要做要跟
講一個禮貌到死既例子

話說西方以前打仗
會雙方一字排開
然後輪流開一槍
呢個係軍方既禮儀

其實呢個post只係針對個d夾到唔知似乜，夾到舊餸爛曬一扑一碌成半分鐘都未夾到上到碗/入口個d傻西姐

+1
同老一輩食飯先會用正確揸法

食個飯都要鬥叻? 大家都一下夾到就得

係講緊既係夾野又屎又錯方法既人

樓主唔好理班傻閪啦
根本口同鼻拗
班傻閪覺得冇問題
其實有冇諗過連自己國家嘅文化都做唔好
又要喺度笑鳩中國文化

究竟香港人搞清楚討厭國家定係討厭共產黨未？

有個fd揸到粗口手勢咁，話佢佢屌番你轉頭

要拎呢樣野黎打飛機既人到底其他地方有幾失敗？

agger, 公司有d人四十幾五十幾都唔識揸，柒撚到

渣ga 見過啲人揸筷子揸到好似細路揸蠟筆咁

揸筷子係用手 係剔手邊架

你咪用手拿黎食囉on9 仔 仲好方便tim

筷子都唔識渣既人咪重失敗，連少少進食工具都控制唔到

廢老都渣得掂筷子，後生反而無唔掂呢兩枝棍仔
撚唔撚醜呀 重咁大口氣串柒柒

朋友，你去過印度未吖？

人地見你外國人
9成都會比埋刀叉你

呢啲先係禮貌

點先叫識渣?

夾到舊嘢
放到自己個口到
又無彈到人

以前酒樓啲筷子紙套後面咪有英文加圖教啲外國人用筷子嘅
我就係睇嗰啲圖學識

我都係

其實你識渣嘅話 出街食嘢用快子好過用叉好多 例如去餐廳食意粉炒粉麵 人哋個個用叉 得我用快子

有時食乜乜扒飯 覺得又要用匙又要用刀叉好煩 索性用快子 夾起大大舊扒完全冇難度 因為啱手勢好易發力 當然去啲正式場合食會用返刀叉

細個食食下飯一揸錯
會比阿爺阿嫲拎筷子打隻手
而家比人話揸筷子揸得好標準

你唔好撚偷換概念啦 你又話唔正宗揸筷子就唔代表冇禮貌 咁我話緊你可以唔駛用筷子 你講乜撚野印度人見外國人比埋餐具呢？唔關事wo小朋友

膚淺

啱呀

我用高級餐具刀叉
吹撚漲

其實揸錯筷子其中一個原因係太細個開始學，隻手都未有力用正確方法揸(或者太細個接收唔到個揸法)，變咗由細錯到大

鬼佬大咗先學所以好易學到

本身傾緊揸筷子 （唔同方法）

引伸到禮貌 （禮貌本質）

你無啦啦話用手 （進食工具）

你想傾工具我咪同你傾工具

仲提過下呢種工具歷史

你而家好似又想轉topic

咁你而家想傾咩？

你係咪想傾“偷換概念” ？

定係“小朋友”？

其實話唔識渣無所謂果d有無諗過出去食飯或者同其他人食飯夾唔起野食幾咁柒？

唔識打揸字真係好撚柒

唔識揸，不過夾到野

咁你係香港會唔會用手食野呀

屌你食飯個陣邊食邊練阻你幾撚多時間呀？

係呀 就係點解要識揸 應該係話點解你地所謂識揸果個方法就係正確 全部人都要跟住呢一套黎做
人類發明工具就係為左方便生活 咁如果我用自己嘅方法可以方便到我使用件工具多過我用所謂嘅正確方法嘅時候 咁呢個所謂嘅正確方法仲係唔係正確

利申 使用靈活 夾到野 食麵唔會又爬又撩 又唔會一味吉吉吉 試過認真同個正宗揸筷子嘅人學 但都係覺得自己個方法好d

我都係一樣

左手人好慘
上PE 學又逼人用右手
明明隻手冇力

改唔返左手寫字
因為右手都寫到就懶練返
同埋啲字其實設計畀右手人寫 左手寫其實冇咁順 要揸到好怪

我媽仲好意思問我點解女仔人家啲字咁醜
我心諗你用左手寫手靚字嚟睇下先啦

慣左兩隻筷子都用中指頂住
原來一隻中指頂一隻無名指頂先叫正宗

你食飯用刀叉 onlun9

記得係中五個陣 俾個親戚係張餐枱度話我唔識揸筷子 跟住就啲起心肝學識揸 當時係好憎個親戚咁話我 但人大左之後發現識揸筷子原來好緊要 因為無論返工同人食飯或者其他莊嚴飯局 好多人都會留意你點揸筷子 就算唔介意但都會望下你隻手 所以依家真心想多謝個位親戚罵醒我

召喚傻閪會員 旗木卡卡西 #5190

有無人覺得發明筷子果條友好屈機

屌 唔係一定要識嘅咩
屋企唔教定教極都唔識咁撚蠢

盡在不言中

食到野咪得 點解要咁講究

其實又無咩所謂
唔識揸同識揸
一樣做到個效果就得
唔識揸影唔影響到人先
你話揸唔穩飛撚左落人到就唔得姐

大個咗見老母唔識打字，要用錄音，一巴打落佢把口度，大聲鬧佢唔識咪學囉

食完條蒸魚之後
有時手痕會走去夾粒魚眼
要夾返十下 或者再多d 先夾到
叫唔叫正常?

揸筷子其實都有好多方法，我知自己用開嗰個方法其實係唔啱，不過好在真係呃到人，又夾到嘢，其他人如果唔望我揸筷子手勢可能真係唔知我個方法係錯嘅

不過樓主講到有啲人用筷子嚟嘟嘟嘟。。。我咪唯有五十步笑百步囉

打邊爐個陣望到班傻閪又用篩又用羹又用筷子
搞勁耐就係為左食粒墨演

屌你我手起筷子落一下就夾左上黎

夾到嘢就得洗乜識渣?

咁簡體字都得啦，睇得明咪得囉
出去食飯坐低un腳都得啦，坐到咪得囉

柒丫嘛！係咪真係咁難明
做人比少少講究得唔得

其實乜嘢年代，人哋唔識揸筷子如果唔影響到其他人，你咪由尻佢囉

反正到時會俾大把人會恥笑

原來對你黎講學渣筷子係難過學打字

提提你，其實d老野係用手寫輸入法多d

成日同鬼佬食飯教佢地用筷子

又來了 矛盾既post同月經一樣不斷loop
冇野搵野黎講 好悶

唔識揸既人應該夾唔到波子

書到用時方恨少
到你上到大場面既時候
你想夾舊雞比老世
點知跌左落張枱到

你應該無讀sci

DETAILS少少

keywords 筷子 槓桿原理

醫生

我都係逼自己改
因為見到啲朋友唔識揸筷子既樣 真係好樣衰好樣衰

咪話左醫生咁寫係專登囉，醫生寫返靚d字有幾閒呀
又要我答多次

我識親啲medic frd寫字都幾靚

身邊朋友無個識揸

係現實話佢地
個個扮哂死狗
上網先敢屌返人轉頭

影響唔到人，不過人地會覺得你無禮貌同埋柒，因為作為華人，呢樣真係基本野。

一向渣得好靚

其實點先叫做正宗?
我係用中指同無名指夾住後面個隻
食指按住前面個隻郁
同條片好似唔同但我夾野又幾穩

我廿五歲人先練夾花生夾到岩番手勢 各位加油

前年起一改正咗就返唔到轉頭

細個練左十幾分鐘就練好
所以我估越細越容易改正
一但成左習慣就好難改
奉勸大家真係早D改
唔識渣其實真係幾柒...

刀叉咁易用你都可以用到手指痛，係塊牛扒太un定係你要切蟹

揸筆手勢真係好難改，唔係唔知點樣正確揸，而係轉用正確手勢根本發唔到力，寫出黎都唔靚，最大問題就係揸筆揸得唔好都可以寫得一手靚字，只係隻手容易攰咁

用筷子本身就唔雅觀

話說依家好似無左呢回事

其實你有冇諗過有d人係揸唔到正確果種手法但夾得仲叻過你

有咩？我真係未撚見過喎
揸拳頭夾餸？

大場面，你訓練下自己用公筷先啦
陣間自己食過既又夾俾人人地都唔知食你定唔食你好

筷子=垃圾 一夾滑少少既野就會跌

係好樣衰

識渣但鍾意用自己方法渣
長期比人話 姿勢唔係最正宗
但我夾野係完全冇問題
你地樓上講既姿勢錯會夾唔倒/夾爛既冇發生係我身上
豆腐唔會夾爛
平時打住機食花生薯片都係咁夾

講真如果你係真係渣到夾野都有問題既當然要改

但其實唔係「最正宗」既方法先會夾得好

每逢新年d 八婆就會走過黎話我渣筷子唔好，我就同佢講，你舉樣你覺得難夾既野黎我同你睇下邊個夾得好d啦

佢地輸撚左之後，就會屌鳩我姿勢唔正確重駁嘴駁舌

我見過啊柒頭
有朋友係用拳頭揸筷子 但夾餸係完全無問題
我都係第一次見有人咁揸

咁你食西餐係咪跟足哂西餐禮儀？

渣筷子只係最基本既野黎,其實中餐都有好多禮儀要學
正如你唔係歐美人都知食西餐會左手叉右手刀呢啲基本野

撐你呀巴打

咦睇完條片先知原來自己揸得岩
由細到大都以為自己揸錯

大場面
你做撚到李+x 攞碌鳩黎吉都冇人敢出聲啦

但背後都係比人笑，重有李生先唔會咁冇儀態

垃圾

你自己渣唔掂咪覺得唔雅觀

柒慣

大家睇 就算夾到野食但渣得柒都係比人笑，爭在係比人面對面批評定背後比人恥笑

大家要好好咁學好手勢唔好學似上面條人辦咁失禮街坊

我中學有個唔熟既同學係揸埋拳頭咁揸
我都係果陣有次同佢食lunch先知，核突係核突，但佢係夾得到，雖然都唔算夾得好

不過，笑人無禮貌既人又係咪真係好有禮貌呢？

其實個問題係在於你覺得係缺點，人地唔覺得係缺點，而呢個問題我覺得係同果個人既影響力有關，我最中意引一個例子，16年前既楊過話要娶小龍女，全世界反對，16年後楊過解救襄陽危機拖住小龍女去honeymoon就無人阻佢。

同樣道理如果係誠哥唔識揸筷子唔肯改，你班仆街唔會話佢無禮貌兼夾讚佢好霸氣狗衝同佢打工。

我都唔識正宗既方法，但又夾到難夾既野 夾豆夾豆腐果類都冇問題，所以冇動力去練正宗方法

同埋，如果自己個方法同傳統方法既效果係一樣， 點解要學番傳統？
冇人教過我點渣，因為屋企人同我渣既方法唔同，老母正宗 老豆唔正宗（夾到了了下果隻）

你可以反共 但唔可以辱華

你不如冷靜d，你咁樣屌人咪棧令到人地更加唔想學

6前年無啦啦覺得好7
立即改 結果改左

其實主要都係美觀啲同優雅啲 冇乜特別
不過嗰啲因為手勢唔啱而搞到瘋狂跌餸+要了下了下嗰啲人就自己反省下啦 側邊啲人望到真係會唔多想食

btw 正宗揸法可以將隻筷子好似轉筆咁轉 同親戚食飯嘅時候係啲細路仔面前轉轉下都咪話唔型

lm

食野就食野，做咩留意人地隻手。

好好奇唔識揸既人鐘唔鐘意食魚?
起D肉出黎會唔會篤到條魚爛晒?

唔識都算
不過有啲揸到成個拳頭咁打橫對筷子個啲
已經唔係柒既問題
係阻到人

話夾到就得嗰啲，咁你去見客、見重要人物、去婚禮著t shirt短褲都得啦，見人喳ma、恭喜人喳ma，唔洗貪好睇，唔洗講儀態禮貌。你係咪理直氣壯咁諗先，係我就話你好野

曾經唔識渣 比少少耐性堅持幾日就學到啦

匙其實最好用
餸又得 湯又得 飯又得 切嘢都得
尤其用碟食飯

有keyboard唔用用手寫版，唔正宗，呢啲叫見微知著
你叫班老屹屹學打字咪知學揸筷子係咪易啲囉

冇讀physics，但筷子個設計應該點渣都係槓桿架喎，你用拳頭渣都係有支點力點抗點架姐

仲有我自己鍾意既其實真係同正宗差少少，我只係鍾意剩係用尾指頂住下面隻筷子，無名指都用黎控上面筷子，所以我先話自己唔係最正宗。我亦都見過有人拿三隻手指頂住下面隻筷子，真係諗唔倒可以點影響槓桿原理，不如你解釋下

重有真係唔知槓桿原理有咩咁好j
我以為有咩咁巴閉用最正宗方法係會好慳力定點
屌你google 下發現原來筷子既槓桿原理係叫做「費力槓桿」，即係個設計係你係會用多左力

億萬富翁們例如steve jobs ，mark zuckerberg都係tshirt 牛仔褲點睇

依家人地mark zuckerberg係咪唔著西裝啊
揸好對筷子又話咩"揸到咪得囉""夾到咪得囉"
D大陸人移民落黎講東莞話潮洲話既話你都會叫佢學番好廣東話啦
人地屌番你轉頭話"講到咪得囉"係咪好正常啊

細個都唔識揸
有日食飯個陣睇電視 見人揸得靚就屎忽痕跟住佢揸
後尾先知筷子係要咁揸

我仲諗緊 冇物理原理點夾野，唔用正宗方法都係有原理架喎

細個跟老母個套
學到中一都未學識
之後自己上網學幾個月就渣得好過我老母

師徒相戀咪為禮法所不容 同你覺得唔識揸筷子係失禮都係一樣違禮

根本就係人既問題，鬧囉，無所謂架，你地都係淨係識得走上黎鬧d影響力低既人拎滿足感既姐

根本筷子就同你去麵包鋪夾麵包係一鳩樣
個作用就係衛生d美觀d, 同埋成為禮既一部分，等你唔識就要屌鳩你

算啦唔好爭，識揸筷子嘅就笑刀叉唔好用，唔識揸就話呢啲係老一輩思維

食具都可以引起罵戰，不如全部啃麵包用手食

我細個都貪得意用碟食，去d中式酒樓都係唔用碗用隻碟，呢個情況下用spoon真係方便d

以前高登嘈到仆街

唔岩手勢係夾到野食既
但同你一齊食飯既人個個都會覺得你好核突好無教養
係睇下講唔講出口既姐

嗰d一係廢柴 一係中小學雞

正宗爛泥扶唔上柄

都係你本身有料先
don't ff